\begin{frame}[t,fragile]{Aufgabe \thetaskcounter}
    \begin{Aufgabe}{Existenz relativer AA zeigen.}
        Zeigt, dass folgender Algorithmus ein relativer AA für das Problem Vertex Cover ist und bestimmt seine Approximationsgüte.

        \begin{algorithm}[caption={Greedy Vertex Cover}]
            $C := \emptyset$, $E' := E$
            while $E' \neq \emptyset$ do:
                $C := C \cup \set{u,v}$, mit $\set{u,v} \in E'$ beliebig
                $E' := E' \setminus \set{e \in E' \mid u \in e \lor v \in e}$
            return C                    
        \end{algorithm}
    \end{Aufgabe}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Lösung}
        Laufzeit trivialerweise in \(\mathcal{O}(n)\), da wir \(E\) genau ein Mal durchlaufen.

        Sei \(A \in E\) die Menge an Kanten die in Zeile 3 gewählt wurde.
        \bigskip

        Für eine Optimallösung \(C^*\) muss nun \pause jeder Knoten in genau einer der Kanten in \(C^*\) vorkommen. Es gilt also: \[\abs{C^*} \geq \abs{A}\]
        \pause
        
        Jede Kante in A fügt nun 2 Knoten zu \(C\) hinzu. Damit haben wir jetzt: \[\abs{C} = 2\abs{A} \leq 2\abs{C^*}\]
        
        Damit ist Greedy Vertex Cover ein relativer AA mit AG 2.\hfill\Square
    \end{block}
\end{frame}